% SNT - 2019
% 
% Fiche 6 : non terminée
%
% (C) Stéphane Colomban (CC : by-nc-sa)
% Utilisation  de l'extension snt-ella.sty


\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}
\usepackage{snt-ella}
\usepackage{cancel}
\lfoot{ \vspace{-0.5cm }\copyright \quad  S. COLOMBAN - 2019}

\begin{document}

\SNT{Cartographie}{Géolocalisation}{Séance 6 - Tâche finale}


\section*{Récupération de données et création d'une carte interactive}


 \bigskip
\cadre{orange}{
Le but de cette partie est de :
\begin{itemize}
\item[$\bullet$]  Récupérer un fichier CSV contenant toutes les gares importantes de France
\item[$\bullet$] Créer une carte interactive a à partir des données récuillies
\end{itemize}
}

\begin{enumerate}
\item 
\begin{enumerate}
\item Se rendre sur le site \qquad \url{https://ressources.data.sncf.com/}
\item Faire une recherche avec le filtre: \quad  LISTE DES GARES.

\includegraphics[width=10cm] {fig8-SNCF.eps}
\item Cliquer sur Export  afin de récupérer le fichier \textbf{liste-des-gares.csv}
\item Créer un dossier nommé \textbf{tache\_finale} et y déposer le fichier précédent ainsi que le programme \textbf{S6\_folium\_gares.py}
\item Lancer Thonny, importer le fichier \textbf{S6\_folium\_gares.py} et l'exécuter.
\item Vérifier que le fichier HTML exporté affiche bien les 71 gares de l'Isère.
\end{enumerate}
 
 \item Aux niveaux des lignes \textbf{24} et \textbf{25},  coder les instructions permettant de rajouter le contour  des départements du Rhône.
 

 
 \begin{lstlisting}[numbers=left,firstnumber=21]
#On superpose les contours du département de l'Isère
ficISERE = "departement-38-isere.geojson"
folium.GeoJson(ficISERE,name='Isère').add_to(carte)
...
...

\end{lstlisting}
\item Modifier le test de la ligne  33 pour que soient également prises en compte les gares du Rhône.
 \begin{lstlisting}[numbers=left,firstnumber=32]
    departement=fichier["DEPARTEMENT"][n]
    if departement=="Isère":
        c +=1
\end{lstlisting}
\item Exécuter le programme. Combien compte-t-on de gares sur ces 2 départements ?
 \end{enumerate}
 
  \bigskip
 \cadre{red}{
\begin{flushright}
\textbf{$\rightarrow$ Appeler le professeur pour vérification}
\end{flushright}
}
\end{document}
